隔住個MON日日話衝就係鬼嗰班其實有冇落過現場？

衝一次就會比人話係鬼
你估佢地唔知咩？

冇戴頭盔會比人打
你估佢地唔知咩？

上鏡會比人起底
你估佢地唔知咩？

佢地個個都好撚淆架其實，個個衝完就縮，緊係啦仲乖乖等你拉咩James佢地好多都未夠秤架屌你！

就係對呢個司法制度、呢個政府完全冇哂希望先至出尼，唔係去到廿幾年都冇成果、唔係去到憤怒絕望盡頭，點會行到呢步？點會走上天台？
.
.
.
我發夢落到去，同佢地講「龍和道幾百個速龍防暴呀！夏愨道前後都比人包抄緊呀！東面係警察總部呀！」

係呀紙皮擋唔到子彈架，
係呀冇撚得打架啦屌你老味。
你估佢地唔知咩？

班大人走得七七八八，
然後班細嘅瀨死唔走，
叫佢地冇頭盔退後啲，

「較剪」「索帶」一聽到又衝返哂入尼，我屌你老味成班細路冇個聽人講野…仲拉返走班死士…

會失民心架

會死架

你估佢地唔知咩？

Re: [問卦] 香港人為什麼過了22年才反？

#chenglap觀點：
如果你有機會到現場看看, 看看抗爭者的年齡吧

這一次, 場上的抗爭者, 大多數都是十幾二十頭的年輕人, 三十歲已經算年紀比較大了. 為何過了二十二年才出來? 為何他們在九七的時候沒有抵抗? 那當然了, 他們在九七的時候才幾歲, 不是兒童就是嬰兒, 不然就是根本未出生, 你要他們反抗甚麼呢?

.
這些人的童年可能就是在極度狹窄的環境生存, 被父母虐打, 面對因為生活精神壓力而自殺的父母, 離婚再婚的雙親, 在街上被警察隨意搜身檢查, 在沉重的生活和讀書壓力下, 還要被上一代說是垃圾, 廢青. 長大後也看不到希望, 只有一些薪水很低工作量很大, 而且還要被客人惡劣對待的工作, 鄙視.

.
他們享受過了甚麼? 九七前的東西跟他們有何關係? 他們不跳舞, 也不會跑馬, 生活的樂趣可能就只有打打電玩, 手機.

他們大多並沒有參與過雨傘革命與魚蛋革命, 他們都是抗爭的新手, 都很幼緻, 他們可以在公海 Telegram group 大聲講一些擺明會被警察抓的話, 他們會直接乘公共交通工具離開抗爭現場然後被警察在終點站抓, 他們在戰場退下後不會換衣服鞋子, 被警察用鞋子認出而抓走. 他們在前線可能連頭盔眼罩口罩也沒有, 毫無防備的面對催淚彈, 橡膠子彈與警棍.

.
但他們有的是上一代沒有的勇氣, 上一代享受過馬照跑, 舞照跳, 有更多的錢更多的地位和尊嚴, 但他們沒有這些少年少女們的勇氣.

我給你想像一下, 面前有拿著防暴盾的警察, 拿著棍, 冷笑著對著抗爭者們, 他們總是狠狠的把人打到流血, 再用盾牌硬打下去, 哪怕只是一個帶著眼鏡的瘦弱少女, 他們也毫不留情, 發洩自己加班的痛恨把她們打到站不起來.

.
可是你會看到那些嬌小的少女, 戴著頭盔, 眼罩, 口罩, 背著背包, 穿著單薄的衣服與短褲, 然後在身邊這樣說, 「我們還有甚麼可以損失呢! 現在不衝還等何時! 等大家老了嗎! 你們這些男人還站在那裡做甚麼! 」,說罷就向前衝向重裝的警察, 連女生都這樣勇敢的時候, 旁邊的人也大多不管多危險也向前衝了, 拿著可以拿到的東西, 不論是欄桿, 傘子, 垃圾桶. 向前衝, 之後可能是被打到頭破血流, 很多時連警察們看到這種勇猛的衝鋒, 即使裝備和訓練有優勢都會被嚇倒.

.
恐怕帶領衝鋒的女生比起男生還要多, 還要只是十幾二十幾歲的少女.

這種場合, 你不會看到多少個中老年人, 那些在 1997 年在人生黃金時期舞照跳馬照跑的人, 你最常在網上看到他們, 評論年輕人怎樣不更事, 怎樣闖禍, 怎樣沒有見好就收, 怎樣中了計, 怎樣被人利用, 或者在網上投票要求前線的抗爭者們「你們看看網上公投的結果, 網上公投要你們散去, 你們應該散去」, 然後不斷說你們的行為只會盡失民心, 會導致民意逆轉, 不斷的否定比他們更勇敢的下一代. 當然他們說的也不是錯的, 因為他們所說的民心是他們自己.

.
如果你反對他們, 他們說你「分化」, 你想要積極一點, 他們就叫你「留力」, 他們甚至在抗爭者有人死了後, 說出血債「票償」這樣的話, 叫大家不要再武力抗爭了回去投票吧... 投那個連公平參選都不可能的殘廢選舉.

.
我們也沒有默默過了二十二年, 只是和那些賺足賺飽的上一代相比, 很多人年紀少, 社會資本少, 少到你不能在臺灣的媒體上看到他們而已. 但他們的呼聲不是第一天才這樣, 只是小得大家聽不到, 大家一直有說, 只是政府不理大人大多不理.

.
為了香港而流血汗, 為了香港而勇抗橫暴, 為了香港而死.他們做到了.

我們香港人的年輕一代無比的出色, 也以行動證明這不是空話, 作為香港人與有榮焉. 我是絕不想他們還要承受那些上一代兩代的懦弱污名.』

中國人最愛鬼神之說
所有自己理解唔到嘅現象都入落鬼

我同細路你地講，你地做咩我都撐。

要錢我第一個過數

push

一齊走

一聽到又眼淺了

「佢哋唔走，我哋都唔走！」

冷氣軍師

（方向整理）唔好比社運停落黎！！！